.. _админка:

Административный интерфейс
==========================

.. TODO Административный интерфейс

Доступ к административному интерфейсу имеет только пользователь с уровнем доступа :guilabel:`Руководитель по БП`.

Для того, чтобы войти в админку, необходимо в окне :ref:`меню-пользователя` нажать кнопку :guilabel:`Администрирование`

.. image:: _static/Screenshot_20240226_121827.png
    :target: /_images/Screenshot_20240226_121827.png

После этого мы попадём на главную страницу административного интерфейса.

В правой части экрана расположено меню с разделами административного интерфейса. Если ширина окна браузера менее 1200px, то меню с разделами прячется под кнопкой :guilabel:`Выбрать раздел`:

.. image:: _static/admin-main.gif
    :target: /_images/admin-main.gif
    
Инциденты
---------

Последствия
-----------

Классификаторы
--------------

Аэропорты
---------

Поля:

- :guilabel:`Название` ``обязательное поле`` - для упрощения поиска аэропорта рекомендуется указывать не только название аэропорта, но и город. Также можно указать код ИКАО или IATA.

Рейсы
-----

Поля:

- :guilabel:`Название` ``обязательное поле`` - номер рейса (для чартерных рейсов можно создать один "Чартерный рейс", в этом случае аэропорты вылета/посадки можно не указывать);
- :guilabel:`Аэропорт вылета` - название или код аэропорта;
- :guilabel:`Аэропорт посадки` - название или код аэропорта.

Области недостатка
------------------

Подробная информация об Областях недостатка в :ref:`соответствующем разделе <область>`.

Поля:

- :guilabel:`Название` ``обязательное поле``;
- :guilabel:`Перевод`;
- :guilabel:`Код` - сокращённое название, если отсутствует - берутся первые три символа Названия. Используется в ASL для удобства работы;
- :guilabel:`Тип` - необходимо для формирования :ref:`журналов полётной информации <апи-полный-учёт>`;

Группы угроз
------------

Воздушные суда
--------------

Группы ВС
---------

Системы ВС
----------

Подразделения
-------------

Пользователи
------------

Области компетенции
-------------------

Обязанности
-----------

Функции
-------

Типы действий
-------------

Эскадрильи
----------

Пилоты
------

Главная страница
----------------

Внутренняя документация
-----------------------

.. _админка-матрица-рисков:

Матрица рисков
--------------

Структура матрицы рисков
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Матрица рисков состоит из трёх блоков:

#. Направляющие
#. Заглавные ячейки
#. Ячейки матрицы

Значения всех блоков зон могут быть изменены и принимать произвольные значения. Например, можно поменять местами Тяжесть и Вероятность.

.. image:: _static/risk-matrix-structure.png
    :target: /_images/risk-matrix-structure.png

Заглавные ячейки содержат два поля: Значение и Описание. Значение отображается внутри ячейки, а Описание всплывает при наведении на неё.

Остальные ячейки матрицы принимают значения на основании данных в заглавных ячейках: ячейка строки 4 и столбца D принимает значение 4D. Однако это значение можно изменить на любое другое произвольное. Для этого необходимо нажать на ячейку, после чего появится всплывающее окно с формой.

В этом же окне можно выбрать :ref:`зону риска <админка-зоны-риска>` ячейки.

.. image:: _static/Peek-2024-09-03-15-10.gif
    :target: /_images/Peek-2024-09-03-15-10.gif

.. _админка-зоны-риска:

Зоны риска
~~~~~~~~~~

Для создания или редактирования зоны риска необходимо нажать на кнопку Добавить, после чего во всплывающем окне заполнить следующие поля:

#. **Название**
#. **Перевод**
#. **Необходимость мероприятий**: Не требуются; Желательны; Требуются.
#. **Цвет**
#. **Очерёдность** - строго по возростанию. Например, при наличии трёх зон риска: 1 - зелёная; 2 - жёлтая; 3 - красная.

Учёт изменений
~~~~~~~~~~~~~~

При изменении структуры матрицы рисков или зон риска генерируется новая матрица рисков, которая будет участвовать в дальнейших оценках рисков. Всё существующие оценки рисков при этом не изменятся и будут содержать в себе ту матрицу рисков, которая была на момент их выполнения.


.. raw:: html

    <iframe src="https://vk.com/video_ext.php?oid=-195550748&id=456239026&hd=1&autoplay=1" width="696" height="380" allow="autoplay; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture; screen-wake-lock;" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>